# Компилятор простенького языка

Для сборки и работы необходимо иметь Maven  
`mvn package` - сгенерировать классы лексера и парсера, собрать jar с зависимостями.  

После сборки в папке target появится compiler-1.0-jar-with-dependencies.jar  

Его можно запускать. В параметры передать путь до файла с исходным кодом.  
Пример: `java -jar compiler-1.0-jar-with-dependencies.jar code.txt`

## Синтаксис языка

Каждая инструкция на новой строке, в конце файла обязательно пустая строка.

Объявление переменной:  
`var: int`  
т. е. `имя: тип`, доступные типы: int, string.  

Литералы:  
int - Валидное целое число, с минусом или без.  
string - набор символов в одинарных кавычках, пример - `'abc'`  

Присвоение значения переменной:  
`var = value`  

Печать переменной:  
`print var`  

Метки goto:  
`mark label1` - поставить метку    
`goto label1` - перейти к метке  

Условный оператор:  
`if condition: action`  
condition - валидное булево выражение используя операторы ==, !=, >, not.  
action - валидное действие (print, объявление переменной, присвоение переменной, метки, еще один if)  
пример:  
`if not a == 1: print a` - печатает a если оно не равно 1  



